What is the capital of France?
a) Berlin
b) Madrid
c) Rome
d) Paris
Correct answer: d

Who wrote "To Kill a Mockingbird"?
a) Harper Lee
b) Jane Austen
c) Mark Twain
d) J.K. Rowling
Correct answer: a

What is the largest planet in our solar system?
a) Earth
b) Sun
c) Jupiter
d) Saturn
Correct answer: c

What is the chemical symbol for water?
a) H2O
b) CO2
c) O2
d) NaCl
Correct answer: a

Who painted the Mona Lisa?
a) Vincent van Gogh
b) Pablo Picasso
c) Leonardo da Vinci
d) Claude Monet
Correct answer: c

What is the hardest natural substance on Earth?
a) Gold
b) Iron
c) Diamond
d) Quartz
Correct answer: c

Who discovered penicillin?
a) Marie Curie
b) Alexander Fleming
c) Isaac Newton
d) Albert Einstein
Correct answer: b

What is the longest river in the world?
a) Amazon
b) Nile
c) Mississippi
d) Yangtze
Correct answer: b

Which planet is known as the Red Planet?
a) Venus
b) Mars
c) Jupiter
d) Saturn
Correct answer: b

Who is known as the Father of Computers?
a) Charles Babbage
b) Alan Turing
c) Bill Gates
d) Steve Jobs
Correct answer: a

What is the largest ocean on Earth?
a) Atlantic
b) Indian
c) Arctic
d) Pacific
Correct answer: d

In what year did the Titanic sink?
a) 1902
b) 1912
c) 1922
d) 1932
Correct answer: b

Who developed the theory of relativity?
a) Isaac Newton
b) Galileo Galilei
c) Nikola Tesla
d) Albert Einstein
Correct answer: d

What is the smallest country in the world?
a) Monaco
b) Vatican City
c) San Marino
d) Liechtenstein
Correct answer: b

Who was the first President of the United States?
a) Thomas Jefferson
b) Abraham Lincoln
c) George Washington
d) John Adams
Correct answer: c

What is the powerhouse of the cell?
a) Nucleus
b) Ribosome
c) Mitochondria
d) Endoplasmic reticulum
Correct answer: c

Which element has the atomic number 1?
a) Helium
b) Lithium
c) Hydrogen
d) Oxygen
Correct answer: c

How many continents are there on Earth?
a) 5
b) 6
c) 7
d) 8
Correct answer: c

What is the main ingredient in traditional Japanese miso soup?
a) Tofu
b) Rice
c) Miso paste
d) Seaweed
Correct answer: c

Who was the first woman to win a Nobel Prize?
a) Marie Curie
b) Mother Teresa
c) Jane Goodall
d) Rosalind Franklin
Correct answer: a

What is the speed of light in a vacuum?
a) 300,000 km/s
b) 150,000 km/s
c) 100,000 km/s
d) 200,000 km/s
Correct answer: a

What year did World War II end?
a) 1943
b) 1944
c) 1945
d) 1946
Correct answer: c

Which country gifted the Statue of Liberty to the USA?
a) Germany
b) France
c) Italy
d) Spain
Correct answer: b

What is the capital of Japan?
a) Seoul
b) Beijing
c) Tokyo
d) Bangkok
Correct answer: c

Who wrote "1984"?
a) George Orwell
b) Aldous Huxley
c) J.R.R. Tolkien
d) F. Scott Fitzgerald
Correct answer: a

What is the largest bone in the human body?
a) Skull
b) Femur
c) Tibia
d) Humerus
Correct answer: b

How many teeth does an adult human have?
a) 28
b) 30
c) 32
d) 34
Correct answer: c

Which planet is closest to the sun?
a) Venus
b) Mars
c) Earth
d) Mercury
Correct answer: d

What is the smallest prime number?
a) 0
b) 1
c) 2
d) 3
Correct answer: c

Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
a) William Shakespeare
b) Charles Dickens
c) Mark Twain
d) Jane Austen
Correct answer: a

What is the main gas found in the air we breathe?
a) Oxygen
b) Nitrogen
c) Carbon dioxide
d) Hydrogen
Correct answer: b

Who invented the telephone?
a) Thomas Edison
b) Alexander Graham Bell
c) Nikola Tesla
d) Guglielmo Marconi
Correct answer: b

What is the capital of Australia?
a) Sydney
b) Melbourne
c) Canberra
d) Perth
Correct answer: c

Which element has the chemical symbol 'O'?
a) Gold
b) Oxygen
c) Silver
d) Iron
Correct answer: b

Who was the first man to walk on the moon?
a) Buzz Aldrin
b) Yuri Gagarin
c) Neil Armstrong
d) Michael Collins
Correct answer: c

What is the largest mammal in the world?
a) Elephant
b) Blue whale
c) Giraffe
d) Hippopotamus
Correct answer: b

What is the currency of Japan?
a) Yuan
b) Yen
c) Won
d) Baht
Correct answer: b

Who painted the ceiling of the Sistine Chapel?
a) Leonardo da Vinci
b) Raphael
c) Michelangelo
d) Donatello
Correct answer: c

Which ocean is the Bermuda Triangle located in?
a) Atlantic Ocean
b) Indian Ocean
c) Pacific Ocean
d) Arctic Ocean
Correct answer: a

What is the square root of 64?
a) 6
b) 7
c) 8
d) 9
Correct answer: c

Which language is the most spoken worldwide?
a) English
b) Spanish
c) Mandarin Chinese
d) Hindi
Correct answer: c

Who is known as the "Queen of Pop"?
a) Madonna
b) Beyonc√©
c) Lady Gaga
d) Taylor Swift
Correct answer: a

What is the tallest mountain in the world?
a) K2
b) Kangchenjunga
c) Lhotse
d) Mount Everest
Correct answer: d

Which country is known as the Land of the Rising Sun?
a) China
b) Japan
c) South Korea
d) Thailand
Correct answer: b

Who was the first woman to fly solo across the Atlantic?
a) Amelia Earhart
b) Bessie Coleman
c) Harriet Quimby
d) Jacqueline Cochran
Correct answer: a

What is the chemical symbol for gold?
a) Au
b) Ag
c) Fe
d) Pb
Correct answer: a

What is the capital of Canada?
a) Toronto
b) Vancouver
c) Ottawa
d) Montreal
Correct answer: c

How many sides does a hexagon have?
a) 4
b) 5
c) 6
d) 7
Correct answer: c

What is the primary ingredient in guacamole?
a) Tomato
b) Avocado
c) Onion
d) Pepper
Correct answer: b

Which planet is known for its rings?
a) Earth
b) Uranus
c)Jupiter
d) Saturn
Correct answer: d
